{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010972",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김대건신부 유적지"
    },
    "text": "金大建（キム·デゴン）神父遺跡地\\n\n1821年、忠清道ソルメで生まれたキム·デゴン神父とその家族は、迫害を避けるために1827年に龍仁へ移住しました。その後、彼は韓国教会を指導する司祭となるためにマカオに留学する前まで、ゴルベマシルと呼ばれる場所で過ごしました。ゴルベマシルは、「ベマシル」として知られる蛇村とも呼ばれる山岳地帯に位置し、サソリなどの生物が多く生息しています。 キム·デゴン神父の家の敷地は古くから伝えられていましたが、1961年に発掘され、聖地として整備されました。1997年にはさらなる改装が行われました。キム·デゴン神父の家の敷地には、神父が住んでいた家の遺跡と、彼が育てていたヤナギがそのまま保存されています。また、神父の姿を刻んだ石像や、除隊と藁葺き屋根の家の浮彫が設置されています。今後、金大建（キム·デゴン）神父の生家も復元され、神父の家族の姿も展示される予定です。 キム·デゴン神父は、この地に7歳の時に移住し、15歳までここで過ごしました。1845年に司祭になって再びここへ帰ってきた彼は、近隣のウニ村で司牧活動を行っていましたが、翌年逮捕され、苦難を経て殉教しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "金大建神父遺跡地はどこにありますか？",
            "answer": "金大建神父遺跡地は忠清道ソルメに位置しています。"
        },
        {
            "question": "金大建神父は何年に生まれましたか？",
            "answer": "金大建神父は1821年に生まれました。"
        },
        {
            "question": "キム·デゴン神父が留学した場所はどこですか？",
            "answer": "キム·デゴン神父は留学のためにマカオに行きました。"
        },
        {
            "question": "ゴルベマシルとはどんな場所ですか？",
            "answer": "ゴルベマシルは山岳地帯に位置する蛇村で、サソリなどの生物が多く生息しています。"
        },
        {
            "question": "金大建神父の家の敷地には何が保存されていますか？",
            "answer": "金大建神父の家の敷地には、神父が住んでいた家の遺跡と、彼が育てていたヤナギが保存されています。"
        },
        {
            "question": "金大建神父の家族の姿は展示される予定ですか？",
            "answer": "はい、金大建神父の家も復元され、神父の家族の姿も展示される予定です。"
        },
        {
            "question": "金大建神父は何歳でこの地に移住しましたか？",
            "answer": "金大建神父は7歳の時にこの地に移住しました。"
        },
        {
            "question": "金大建神父は何歳までここで過ごしましたか？",
            "answer": "金大建神父はここで15歳まで過ごしました。"
        },
        {
            "question": "金大建神父はどのような活動を行っていましたか？",
            "answer": "金大建神父は近隣のウニ村で司牧活動を行っていました。"
        },
        {
            "question": "金大建神父は何年に逮捕されましたか？",
            "answer": "金大建神父は1846年に逮捕されました。"
        },
        {
            "question": "金大建神父は何年に殉教しましたか？",
            "answer": "金大建神父は逮捕の翌年、1847年に殉教しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 382
    }
}